膠化快樂抗爭 VS 苦行抗爭

兩舊都係屎
點解要面對中共...
當年直接移民 或者冇回歸 咪幾好

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

快樂抗爭？ - 陶傑
香港其實並無真正的「激進勢力」，因為有一個新冒出的名詞，中方看見了，一定可以放心。
叫做「快樂抗爭」。這個大名詞，聽上去好像很型、好cool，用大腦想兩秒，就知道不通。
世上凡一切須抗爭的事，皆由不公義引起。社會不公義，只會令人憤慨，不會令人快樂。死了之後上天堂，天堂最快樂，有沒有人快樂地在天堂向上帝抗爭的呢？似從未聽說過。
中國二十世紀最受吹捧的魯迅，其主題精神，人所共知，就是「哀其不幸，怒其不爭」，魯迅的文風，只貫穿一個「怒」字：「忍看朋輩成新鬼，怒向刀叢覓小詩」。
李小龍在《精武門》裡，看見「東亞病夫」牌匾，也怒叫一聲，一腳踢碎，李小龍給日本人包餃子、跳扭秧歌，笑嘻嘻的快樂抗爭，還哪有戲，又何來的截拳道中國功夫？
香港大學女教授龍應台，在歐洲文明社會居住多年，回到台灣，眼見許多亂七八糟的凌亂、自私和喧嘩，許多年前就質詢：「中國人，你為什麼不生氣？」報告龍教授：不生氣是正常的，因為香港的中國人發明了「快樂抗爭」。
美國小說家史坦貝克的小說《憤怒的葡萄》，講三十年代美國工廠的剝削，工人抗爭罷工，《憤怒的葡萄》（TheGrapesofWrath），先肯定一個怒字，然後才有抗爭的果實，這本小說，與《麥田捕手》一樣，是美國中學的必讀之書，讓美國的小孩從小學會見義勇為，看見欺凌，他會挺身而出，一面說：唏，唏，橫加干預，世界警察的性格，就是這樣煉成的。
快樂怎樣抗爭法？人世間不敢說絕對沒有，其中哲理，可能很高深，在字面上，這叫「悖論」，即是Paradox，悖論是哲學的一個大題目，但香港又不是一個喜歡哲學的城市。快樂抗爭到底是怎樣的，是一面靜坐示威，一面嘻嘻哈哈的鋤大D，倦了就圍坐著煮一個杯麪齊齊「分享」，然後摟抱成一堆，舉V字手勢照個相，像美少女一起遊北海道吃飽了一頓壽司之後，在雪地上留影呢，還是人家賞給你一記耳光，你一面唱著WeShallOvercome，然後微笑著把另一邊面頰送上去再給他打什麼的，我懷著謙卑的學習心情，希望開拓視野，增廣見識，願聞其詳。
如果一方面有「快樂抗爭」，對立的另一方，就一定有「愛心鎮壓」、「關懷驅散」，或者「親子清場」了。香港真是一個好玩的地方，哪來的「激進」呀？哈哈，想一想，都教人樂開花。